# 魔法使いの装備

メインの攻撃手段がメラゾーマとメラガイアーになるので炎ダメージ+5%と呪文発動速度+2%のセット効果を持つソポスのころもが強い。耐性は**ブレス**とジェルプレッシャーの**転び**が必須、それ以外は火力とHPにまわす。

両手杖は火力を期待されるため**黄昏の魔杖**の一択。攻撃魔力が最大、きようさ+20、追撃とスキがない。ただし、追撃は必要な時にいつでもキャンセルできるようにしておきたい。

錬金は腕と両手杖両方とも呪文発動速度がよいだろう。埋め程度でもメラゾーマの瞬き(12%)、杖(18%)、腕(18%)、ソポス(2%)で50%の短縮でメラゾーマが1.5秒となり早詠みがなくとも十分実用範囲になる。

## 装備例

|部位|装備名称|錬金等|
|----|--------|------|
|武器|黄昏の魔杖|呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6)|
|頭|ソポスの額冠|HP(7) HP(7) HP(7)|
|体上|ソポスのころも上|ブレス(10+2) ブレス(10+2) ブレス(10+2)|
|体下|ソポスのころも下|攻撃魔力(15) 攻撃魔力(15) 攻撃魔力(15)|
|腕|ソポスのうでわ|呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6)|
|足|ソポスのサンダル|踊り(90+10) 転び(90) 転び(30)|
|顔|ダークアイ|HP(3) HP(3) HP(3)|
|首|智謀の首かざり|攻撃魔力(5) 炎(1) 炎(1) 炎(1)|
|指|魔導将軍のゆびわ|攻撃魔力(2) 早詠みの杖(3) 早詠みの杖(3) 早詠みの杖(3)|
|胸|アヌビスのアンク|HP(4) HP(4) HP(4)|
|腰|戦神のベルト|両手杖炎(13)|
|札|不思議のカード|HP(15) 攻撃魔力(15) きようさ(15)|
|その他|大地の大竜玉|HP(5) HP(5) HP(5) HP(5)|
|証|忠義の勲章|HP(3) HP(3) HP(3)|
